\documentclass[10pt,a4paper]{article}
\usepackage[utf8]{inputenc}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{amsfonts}
\usepackage{amssymb}
\usepackage{color}
\begin{document}
 \section{colores en texto}

  Esto va en color \textcolor{red}{rojo} y normal \\
  
  Esto va en color \underline{\textcolor{red}{rojo y subrayado}}
  
  Esto va en color \textcolor{red}{\underline{rojo y subrayado}}
  
  \section{Colores en RGB}
  
  Esto es color rojo \textcolor[rgb]{1,0,0}{Texto ROJO}
  
    Esto es color cyan \textcolor[rgb]{0,1,1}{Texto CYAN}
    
    Esto es color amarillo \textcolor[rgb]{1,1,0}{Texto AMARILLO}
    
    Esto es rojo claro \textcolor[rgb]{0.5,0,0}{Texto ROJO OXIDO DE HIERRO}
    
        Esto es rojo claro \textcolor[rgb]{0.75,0,0}{Texto ROJO 0.75}
        
                Esto es rojo claro \textcolor[rgb]{0.74,0,0}{Texto ROJO 0.74}
                
                Esto es rojo claro \textcolor[rgb]{0.15,0,0}{Texto 0.15}
                
                Esto es color naranja \textcolor[rgb]{0.75,0.25,0}{Texto NARANJA}
                
                                Esto es color naranja \textcolor[rgb]{0.75,0.75,0}{Texto VERDE}
                                
\section{colores en CMYK}

Las combinaciones: Cyan, Magenta, Amarillo, Negro\\

Esto es color amarillo \textcolor[cmyk]{0,0,1,0}{Texto Amarillo} \\

Esto es amarillo con negro \textcolor[cmyk]{0,0,1,0.25}{Texto Amarillo} \\

Esto es color amarillo con más negro \textcolor[cmyk]{0,0,1,0.75}{Texto Amarillo} \\	


Esto es color verde \textcolor[cmyk]{1,0,1,0}{Texto verde} \\	

\section{Colores en gris}

Las combinaciones con valores de gris\\

Esto es color blanco \textcolor[gray]{1}{Texto 1} \\
Esto es color negro \textcolor[gray]{0}{Texto 0} \\
Esto es color gris \textcolor[gray]{0.75}{Texto 0.75} \\
Esto es color \textcolor[gray]{0.45}{Texto 0.45} \\
Esto es color gris \textcolor[gray]{0.35}{Texto 0.35} \\

\section{Crear un nuevo color}

Para crear un color nuevo 
\definecolor{RojoVino}{rgb}{0.50,0,0}

Para usar el color
\textcolor{RojoVino}{En rojo vino} \\

\section{Cajas de colores}

\colorbox{red}{Esta es una caja roja}

\fcolorbox{blue}{yellow}{Esta caja borde azul con fondo amarillo}

\fcolorbox{blue}{yellow}{\textcolor{red}{Esta caja borde azul con fondo amarillo y texto rojo}}

\section{Colores en textos}

Para texto breve \textcolor{red}{en rojo} y texto normal

Para colores en párrafos \color{red} y desde este momento todo es rojo

Para colores en párrafos { \color{blue} y desde este momento es azul} y ahora normal

\end{document}